\defmathtask[task=1196,year=2014,class=6,]{merzlyak}\renewcommand{\timestamp}{Tue, 21 Mar 2017}
\Large

Карлсон купил 16 пирожных по 10 и 16 крон, заплатив всего 202
кроны. Сколько пирожных каждого вида купил Карлсон?

% task text
\begin{solution}

  Пусть Карлсон купил \( x \) пирожный по 10 крон, заплатив \( 10x \)
  крон, тогда он купил \( 16 - x \) пирожных по 16 крон, заплатив за них
  \( 16 (16 - x)) \) крон.  Зная, что за все пирожные он уплатил 202
  кроны, составим и решим уравнение.

  \begin{align*}
    10x + 16(16 -x ) &= 202\\
    10x + 256 - 16x &= 202 \\
    -6x &= 202 - 256\\
    6x &= 54\\
    x &= 9\\
  \end{align*}

  Таким образом, Карлсон купил \( 9 \) пирожных по \( 10 \) крон и \(
  16 - 9 = 7 \) пирожных по 16 крон.

\end{solution}

\begin{answer}
\( 9 \) пирожных по \( 10 \) крон; \( 7 \) пирожных по 16 крон.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
